沒法去掃墓怎辦？ 淘寶「代掃墓人」應運而生

2017-04-02 22:26
〔即時新聞／綜合報導〕許多人會在清明時節去掃墓，但現代人生活繁忙，於是「代掃墓人」這項工作便應運而生，中國有名男子喬羅男（化名）在淘寶上專職「代掃墓人」已經2年，他並遵守著「代掃墓人」的2大規矩：一不下跪、二不假哭，喬羅男認為這不只是生意，更是一種成人之美。

綜合中國媒體報導，今年27歲的喬羅男表示，一場15分鐘的祭祀，他必須找墓地、採購、確認流程等，常提前3天就開始準備，一天更可能有多場訂單，沒有幫手，全都自己來。
他回憶起第一次掃墓時，山裡的老墳沒有號碼，連委託人都說不太清楚墓地位置，跑了好幾趟他才找到，到了開始祭祀當天，他開直播錄影，卻一句話也說不出來，「站在陌生人的墓碑前還是有點發懵的，心理上有所忌憚，不知如何將委託給我的話，說給另一個世界的人聽」。
喬羅男熟悉後，開始客制化不同服務，依照不同服務也有不同收費，像是一次祭祀大概需要15分鐘，最高的一次收費800元人民幣。而清明時是這些「代掃墓人」最忙的時候，另一名「代掃墓人」小珂說，他已經好幾年沒有在清明回家了。
除了喬羅男和小珂，在淘寶上還有許多「代掃墓人」，他們都遵守著「代掃墓人」的2大規矩：一不下跪、二不假哭，因為「有些情緒應該是發自內心的，不能讓陌生人表達，也不應該用錢買到。」

淘寶有冇代返工

電子拜山算la~

代掃墓其實唔係咩新鮮事

唔洗淘寶咁煩

同你老細講咪得